[多字多圖][絕不爛尾] 英國歐聯決賽慘敗之旅

其實前幾日先岩岩寫完山陰山陽篇遊記

自HIGH完就開始呢個第二篇既遊記

細佬我做左祖雲達斯球迷大大話話都有廿年
由施丹年代到尼維特年代
降班至意甲浮沉
直到而家幾連霸
其實乜都睇過晒
係同保方一樣
未見證過拎歐聯冠軍
所以今年入決賽
成個淘汰賽只失一球
零封巴塞
決賽仲要對住私定雞
我真係無限期待

所以決定坐言起行
係EBAY BID左兩張決賽波飛
再BOOK埋機票酒店
成個故事都只係係決賽前半個月實現

來去沖沖
其實我一次都未離開過東南亞
去東京已經係我離開香港最離既距離
長途機或者轉機我亦都係一次都未過試
更唔好講話歐聯
甚至意甲我一次都未睇過
一次過就打大佬
我覺得自己都幾顛
但最後結果大家都知啦
番左黎香港幾日
我都仲未接受到呢個結果

所以如果有下一次
下一次再打入決賽
我諗我都會再去
直到完夢

呢場歐聯決賽地點係係威爾尼既卡迪夫球場
我就選擇左倫敦作為我既主場
咁多日都逗留係倫敦
直到決賽先坐巴士過去
睇完就番倫敦番香港

咁多年黎
我一直都對英國無咩興趣
今次終於叫做去過
如無必要
我諗以後都唔需要再去呢個國家了

本身我都諗住一個人去算
但英文差
一個人睇波又悶悶地
所以請埋家弟一齊去
真係連首期都拎埋出黎

咁講下個行程
DAY1 香港->杜拜->倫敦->自然歷史博物館->海德公園->牛津街
DAY2 溫莎堡->巴斯羅馬浴場->巨石陣
DAY3 格林威治皇家天文台->格林威治大學->波羅市場->倫敦橋->聖保羅座堂->倫敦塔->塔橋
DAY4 白金漢宮->西敏寺->西敏宮->大笨鐘->西敏橋->特拉法加廣場->大英博物館->女王陛下劇院
DAY5 倫敦->卡迪夫->千禧球場
DAY6 卡迪夫->倫敦->BFI IMAX
DAY7 倫敦->杜拜->香港

其實話七日
但每程飛機加轉機都差唔多廿小時
基本上得五日
所以就屈係倫敦唔去其他城市

不過BOOK完機票酒店個問題就黎啦
我一直都以為我係飛希斯路
倫敦分六區
希斯路係六區
酒店係三區
市中心係一區
原本酒店就好簡單係中間
但我最後發覺原來我架飛機係飛格域
痴撚線
連機票都買錯
結果要係格域機場坐車去完市中心先再去到酒店
浪費晒D時間
概念圖

廢話就講完
正式開波
唔好介意我部罪大惡極電話越影越爛

今次飛英國係坐阿聯酋航空
四程飛機都係A380
成世仔都未坐過咁大架機係特別興奮既
去到機場打番個卡

就即刻埋位影飛機

香港飛呢轉係凌晨機
0035
飛到英國既時間一樣都係1235

話晒都係巨無霸
係好叉多人搭
坐經濟位既我排到最後先有得上機

上到去成個鄉下仔咁影相
呢條樓梯就係分隔開高級乘客同低級乘客

不塊為富豪公司
隻MON仲大過我部IPAD

仲有海量新戲
爽歪歪

巴打

MANUAL

呢程機總共有兩餐

因為係凌晨機
得早餐食
餓鬼死

呢程機我睇左套戲就訓左
黑媽媽算係好訓架啦
不過真係好辛苦
所以我好努力咁玩緊里數
目標係以後長途機都唔洗坐經濟位

杜拜機場無想像中咁豪華

普普通通
亦都搵唔到我想買既A380模型
屎就屙左兩督
好過係飛機急屎

三個鐘轉機好快就過
亦都天光
杜拜機場幾乎睇唔到外面

感覺唔係幾好

今次杜拜呢轉機係我四程機裡面最差既
個MON變細左又反光
最離譜係冷氣機滴水

幾乎成排窗口位都出事
好在我地三個位得兩個人坐
可以移過去

咁天光光就可以影多D
A380個位都算舒服

幾多位淨

不過機翼係大到乜都見唔到

今次都係有兩餐食
有主餐
可以食飽D

今程機完全訓唔到
由頭睇戲睇到落機

恐襲關係
我以為入境會幾嚴
但一個鐘唔洗過到關
可能因為係格域關係
NONEU條隊短過EU好多

咁要搭番架EXPRESS出番市中心

只需要半個鐘
但來回成31鎊
勁貴

英國乜都貴
物價足足係香港兩三倍
痴撚線

係車站即場整埋張7DAY TRAVEL CARD
咁呢次旅程就可以任搭地鐵同巴士

法國今次旅行差唔多日日都會到VICTORIA車站

搭飛機會經過
跟TOUR要經過
去威爾斯亦都要黎呢黎
如果想方便
我諗住VICTORIA係最好既

但係我已經住到去山卡啦
無辨法

唯一安慰既係我間酒店都算幾靚仔

地下係PUB
不過我淨係係度食過一餐早餐

即係雖然幾靚仔
但首先係我較唔到部冷氣機

大概係中央冷氣
熱到死

跟住係有隻窗山唔到

出面馬路夜媽媽有車經過都幾嘈

但係個浴缸有部電視可以睇

都算係幾特別

續

留名

Lm

lm

想問下機票同酒店幾錢?

機票五千幾
酒店八百幾

點解5K幾我上EK度搵9月去倫敦都9K

你未做會員
做完會員會平d架頂佢
我比佢呃左係zuji買
咁就被坤買左LGW

邊個會

皇狗劉明

頂呀仲係9K

9月份旺季,留學生返去開學

LM
祝巴打下年再去睇決賽

唔係wor
我見好多航空都九十月都有平

我9月頭去9月尾返除左越南3千5以外 其他好小小都要6K Etihad都要6千5

等特價la Ching

等你渣飛機帶我去

hi巴打

DAY1 續

好多人話歐洲唔安全
我唔知其他國家係點
倫敦我覺得幾安全
我就咁渣住部電話相機周圍走都OK
雖然近排有恐襲
不過多人既地方都係睇緊D自己野
係卡迪夫成日見差佬同旅客落簿
我估係因為比人偷野掛

我住到3區係真係比較多黑鬼
佢地係會成日啤住你
我估係佢地成日比人歧視
所以一有機會就歧視番人

酒店有兩條路去地鐵站
呢條住宅街好多黑鬼

我夜媽媽都唔敢行
後面我改左搭巴士去地鐵站
就無左呢個煩惱

我住果度叫ACTON TOWN
有藍綠兩條線

去VICTORIA要十二個站
都幾遠

英國D地鐵站有D似香港既火車站

不過英國地鐵同月台既GIP位係好寬

好易差錯腳

第一日去完酒店出番黎都三點幾
今日預左去睇博物館
就係SOUTH KENSINGTON落車
果度有三間出名既博物館

科學館
歷史博物館
同VA博物館
基本我只可以三選一

最後我揀左歷史博物館
不過同我想像有D出入
呢度係講世界史
唔係英國史

SOUTH KENSINGTON

好多人係呢度出站

全部人目的都係博物館
因為唔洗錢
所以成為左英國景點好去處

英國仲用緊呢種馬路制

呢條路

我一直都以為係博物館街
所以我向前行亦都入左去
但係我今日寫遊記先發現
原因正門係左手面
我一直以為我自己係正門入左去

亦以為行晒成個館
正廳係咁既樣

但我今次係GOOGLE MAP睇番
呢個先係成門

同埋個正廳應該係雷龍

最後我睇番
原來我行左一半都唔知有無
痴撚線

不過如果比我再行多次
我應該都行唔晒
可能係時差關係
我行左陣已經頂唔住
越行越眼訓
去到最後係捱住去睇

我睇左果部份就係講火山爆發
呢個被活埋既人我係香港歷史博物館都睇番

果時有個展覽係講一個已經唔存在既都市龐貝古城
好多呢D野

呢段片講佢著住保護衣落火山口

係佢無帶手套
穿晒崩

好似係古代種

地震模擬室

日本好多
但D鬼仔好HYPER

仲有好多化石

呢PART講寶石最悶

之後就講人類進化

結論係無去到睇海底生物同鯨魚之類既野
其實我都睇左個幾鐘
如果行埋果個我唔知道既正門
我諗無三四個鐘都走唔甩
一日係應該行唔晒呢三個館既

科學館就係前面

我已經搞唔清呢個會唔會都唔係正門LU

果日都無細心睇既街道圖

後來就行左上去海德公園

佔地好大
應該可以行大半日

KENSINTON PALACE果邊我無去
因為太夜已經收左工

鬼妹仔好正
同埋英國佬好鐘意訓草地
搞到我都好想訓

唔好睇咁既畫面以為係中午
其實已經係夜晚七點幾
好痴線

後尾我發現倫敦要成十點鐘先天黑
四點鐘就天光
名副其實既不夜城

呢個湖好正

有白天鵝同醜小鴨

呢隻野生左好多竇

見我地埋去兇番我地

仲有松鼠

嗯
真係好舒服
好想就咁訓落去
但呢個時間已經八點
時間唔容許咁樣做

所以我決定快D行完牛津街快D番去訓

牛津街其實唔岩我
行過間PRIMARK
D衫雖然係幾抵
但真係無咩意慾買
行埋HMV都無STEELBOOK買
呢度真係無咩岩行

就去左間連鎖PIZZA店食
FRANCO MANCA
經濟之選

七鎊一個PIZZA呢個價係英國真係痴撚線
香港都唔得

一人一件大PIZZA

好似好吸引
但個邊係燶晒
完全入唔到口

我覺得真係麻麻地
食一次就夠

食完唔記得比左5仙定5毛TIPS
我細佬話店小二黑面
我GOOGLE番先知道呢度食野如果無加服務費係要比TIPS
不過令我對英國既印象更差

英國唔單止係無野好食
店小二既態度係真係幾惡頂

去到間餐廳
咁企行門口等
等左好耐係完全無人理
咁好啦
我自己埋位
你又趕番我出去等

咁你點姐

食完飯個天先開始黑
坐巴士番酒店都成粒鐘

第二日我就報左團八點幾開車
要早起
所以番到酒店搞幾搞就訓

DAY1 完

維珍十月有平

睡前一推

DAY2

今日BOOK左個LOCAL TOURE
一次過去晒溫莎堡,巴斯同巨石
全包入場
不過要成89鎊
都幾貴

八點鐘就要集合
因為住得遠
所以六點就要起身梳洗
感覺自己好似住左係天水圍咁

尋晚係對面個24小時士多買呢條熱狗包黎食

一鎊幾
已經係最平果件

去到VICTORIA COACH站
勁多人
有D混亂

GATE20就係我地TOUR個CHECK IN位置

出面泊左好多大巴

連去巴黎既都有

我都有諗過坐歐洲之星即日來回巴黎玩一下
不過真係太貴
打消左呢個念頭

導遊係個好型既阿叔
成個長髮佐治古尼咁
佢乜都有得講
連行緊呢條路格離係咩球場都UP
不過多數聽唔明
我地都係做番自己野訓下覺算數

去溫莎堡唔算耐
九點幾就到

車站我見無閘位乜都無任坐咁
但有部售票機

穿過左個市集

就可以見到溫莎堡

細佬我之前去開日本果D一百名城
而家去到歐洲見到唔同城堡又係另一番風味

門口好多人
之前做過功課
係旅行團先要排隊
如果單獨黎既話係可以直入

我地一等就等左半粒鐘

可能係恐襲關係
路邊都多左騎警

但係D馬一路行一路屙
又核突又臭

D鬼佬好好奇到底邊班支那人會中地雷

團隊既入場帶

拉緊左係解唔番
唯一方法係剪爛佢
又唔環保
又無紀念性
英國佬真係顛顛地

鬼佬地方
所有景點都有助聽器可以拎
但一係就聽英文
一係就聽支那語
我選擇唔聽
用眼去參觀好過

玩得多DARK SOUL

成日覺得會有條龍跳出黎

呢座野入面係有皇帝同女皇既睡房更衣室接見室之類
唔比影相

不過見到都係女皇既房靚過皇帝好多
女尊男卑呀
同埋建築係真心靚
忽忽都係藝術
越黎呢個城就越DARK SOUL

呢塊空地鎖住左唔入得去

十一點岩岩好有交更表演

呢度相比起白金漢宮算係少好多人
不過亦都無咩野睇

最後係離出口最近既呢座野

教堂黎
亦都係禁止影相

順帶一提
倫敦景點D地圖大多數都要比錢先有
好痴線
明明應該係紀念性既野
都要搞到到
係呢度真係乜都係錢
去廁所又要錢
人又無禮貌
成個強國咁

排隊浪費太多時間
係呢度只係參觀左九十分鐘就要離開了

勉勉強強叫做行得晒
係趕少少
但如果自己黎一日一定去唔晒三個景點
有好有壞
自己時間又唔多
我覺得咁樣已經係最好

今日fanfare有九月去倫敦

4K未連稅

屌你正呀喂

人在倫敦留名

爛尾

樓豬番來囉

樓主失蹤

英國佬d導覽機好高質
有機會要聽下。好正。內容豐富 一聽一睇
係其他國家都聽過導覽。 d內容求其好多。講2句就完

一個人洗唔洗三皮？

要番工啊
今晚會出到

between,連埋波飛唔只三皮

一個人定計埋你細佬？

樓主你都幾洗得錢 搵得多？

一個人計
而家首期又比唔起
唔上唔落
我都開始有D亂黎

其實我都諗左幾日先決定去
諗起保方退休之後都幾難再入決賽

DAY2 續

離開溫莎堡
出發離開倫敦都幾遠既巴斯
咁我呢個旅程就叫做算唔係全部都係倫敦市入面啦

其實巴斯離開威爾斯好近
可惜去完巴斯又會番倫敦
個距離感好怪

呢程車都坐左兩個鐘
就係呢座獵人前面落車

幾易認

去羅馬浴室會經過巴斯修道院

好有氣勢
不過唔知有無得入

而我到而家
都係唔知修道院同教堂係有咩分別

羅馬浴室就咁既

SORRY
排緊隊影得差

格離係廣場
有個阿叔係度自彈自唱

格離D人食住雪糕聽歌好好FEEL

羅馬浴場算叫做排隊排得快
終於有番張入張卷

你估下呢部係咩黎

原來呢部就係羅馬浴場既助聽器
我見幾得意都拎左部黎玩
雖然無咩點聽就是了

羅馬浴場對我既印象就係阿部寬同羅馬
無咩認識既我又點會估計到羅馬浴場會係英國
咁都叫做見識到異國既風味
我覺得比起英國風古典好多

浴場其實好簡單就係一個水池

好多人係度玩水

雖然聽講好污糟

係呢度
每個人都拎起助聽器黎聽

就好似打緊電話咁
個畫面好得意

室內既都係D博物館野

大大小小浴場既模型同石頭

羅馬帝國橫跨歐亞非三大洲

呢舊野點樣睇都唔知係乜

竟然係野豬

麥當奴叔叔

仲有大大小小歷史正文

模擬管道

呢度好似係桑拿房

仲有投影機播片
D女唔著衫

去到下面果層
影番張打電話黎留戀

最後有個許願池
可能就係因為我丟唔中所以GG左

最後既最後
竟然無得試下傳說中好難飲既泉水

極失望

浴場後門

時間所限
去唔到新月樓
亦都無去到影PULTENEY BRIDGE
係有D失望

不過差極我都去左呢間野買野食
GOOGLE MAP 4.9分
TRIPADVISOR巴斯排名第一既呢部印度小食

個印度妹仲好靚女

一杯印度印度奶茶同呢舊唔知咩

薄餅包住D雞肉同配菜
算係係英國比較有特色既食物
幾好食又飽肚
不過唔夠熱

續

最好食果餐係食咩

我覺得Flat iron已經幾好食
又抵
仲有雪糕送

不過我細佬話burger & lobster個漢堡好食D

local tour 經邊度book?

premium tour

但經londontoolkit買會平d

我覺得好狗

DAY2 終

由巴斯去巨石陣既路段
幾乎全部都係咁既風景

全部都係綠色野
睇得好舒服

大約一個鐘車程
四點幾到達
如果係日本既話
呢個時候會開始天黑
有夕陽睇

不過唔好意思
想係英國睇夕陽
起碼都要九點
乜柒景點都收晒工
諗都唔洗諗

到達巨石陣好好天好好太陽

睇番個天氣報告話倫敦會落雨
咁真係好好彩
我係倫敦五日係真係無落過雨
淨係係威爾斯先落左一陣

所謂巨石陣既入場費
就係收你呢條直路既車錢

我跟團唔知實際幾錢
不過十幾廿鎊點都走唔甩

鬼佬姑寒就是MUST架啦
咁唔想比錢都有好多方法既

方法1
做步兵就咁行呢條路
我見好多鬼佬一家大細行
不過應該要行好耐

方法2
好似呢D車咁泊外圍

然後行到圍欄邊
其實就唔會差好遠
因為舊石比人圍住
我地都無得行入去

我就好普通咁坐巴士

架巴士好求其就咁寫住TO THE STONES

呢座野係賣紀念品既中心

落車既地方
係成個巨石陣唯一既建築物

落左巴士就已經見到成村人圍住舊石

其實我都聽過舊石就真係得舊石
無咩好睇
但都覺得點都要黎下
叫做真係見過佢真身
睇下可能唔係人類既產物

唔同角度影下呢舊石

舊石出面就係公路

其實就咁渣車經過就會見到

仲有呢舊我以為九唔搭八既石仔

原來佢係巨石陣既門口

突然間個天變到好似上帝降臨咁

仲有樣野就係呢隻烏鴉

當所有人都入唔到核心既內圍
佢就悠然自得咁係坐係舊石咁鴉鴉叫
真係好黑人憎

回程果時等巴士排晒大隊
可能就收工無人黎
好似香港小巴咁唔肯開車

黎到呢度
成個團既行程就玩完
三個景點一定去晒
不過時間真係好趕
全部都限住你個幾鐘搞掂
路程太遠又真係無辦法

八點半出車
番到倫敦都已經八點
成個TOUR差唔多十二個鐘
但仲係天光

呢D TOUR比TIPS就隨心既姐
唔洗好似食飯咁煩
雖然導遊講左好多野
但成個TOUR真係好貴
貴到唔想比TIPS

佢就無番去COACH STATION
係GLOUCESTER ROAD就放低左我地
我唔知係咪同呢區既食肆有D關係啦
不過咁係呢頭落車
咁就係番呢頭搵野食算

唔知食咩好就入左商場求九其
呢餐係成個旅程最唔好食既

仲流過香港D餐廳仔
小二態度又唔好
雖然係幾大份
門口都廢鬼時影

DAY2 完

推一推先

藍天白雲+草地 無得輸

Local tour 淨係門票成本都50鎊喇
樓主度度都唔想俾tips

我覺得比tips呢個文化好唔要得
連去個廁所都要比銀兩
實情係睇波開支太大應洗得洗姐

DAY3 開始

是日要去本身就算遠既格林威治
由我酒店出發要超過一粒鐘
所以早餐就食呢D

由香港空運過黎既杯麵
並唔係話要慳成咁
只係咁岩去英國之前買野唔夠數
就買多兩個杯麵黎充數

估唔到衰鬼又幾好食

今日試下新玩法
坐巴士到紅色線
西ACTON站

半個鐘到BANK站轉DLR線

DLR其實同TUBE有咩分別
就係DLR係無人搭既
平地坐TUBE想搵個位都難
DLR就真係任坐

仲有景睇
最重要係唔係地底行

我張垃圾3仔電話卡
一入地底就會乜春訊號就收唔到
想要搵路係無可能
坐DLR
就無呢個問題了

最近格林威治大學就係呢個站了

出閘有得拍卡但無閘卡
我用TRAVELCARD唔識玩就直行直過算數

格林威治街道圖

一出去就見到呢架船了
好似幾大來頭

不過無得落水

格離有架廢左既摩天輪

同埋呢個人行海底隧道既出入口

前面就係泰晤士河
其實就真係無咩特別
仲要黃黃地
一D都唔靚
兩岸就係咁既樣

咁維港真係完勝

坐一程船仔要十鎊

不過未開門

話說點解要黎格林威治
因為雷神2最後同天線得得B就係呢度對決
果時已經覺得好靚
黎倫敦我第一時間就諗起呢度
一定要抽時間黎

呢個就係主舞台
格林威治大學

我唔知點樣又OLD又乜
但好似真係有人係度讀緊
唔深究了

呢間大學真係靚到不得了

唔知咩飛機

要我揀倫敦邊度我最鐘意
一定係呢度
配合呢度光度真係不得了

仲要左右對稱
一定要留番張相紀念

咁入左呢個廳就有人係度唱緊歌

工作人話有人係度考緊試
可以參觀
但唔可以影相同埋要靜

聽左兩首做完文青又繼續上路了

續

DAY3 續

話說約左位巴打一齊行
就係我地差唔多行晒格林威治大學既時間就出現了
寒喧一輪就出發皇家天文台

天氣好好

無得輸
好好太陽
但又完全唔覺得熱

去天文台既路唔遠
好快到
算係去上個山仔

望番落去個景好靚

天文台門口好多細路學生
可能都算係課外活動黎
有個鬼妹為左影條子午線係閘到影入去

天文台入場費唔算貴
唔洗十鎊
不過算係比較細間既博物館
而且無得用2FOR1

成個天文台得三座野
展品都係差唔多

有個鬼妹仔好正

好有興趣咁玩電話
我估佢應該未見過呢D舊式攪號碼既電話

成個天文台最有價錢就應該係呢條子午線啦
將地球一分為二

我唔識呢D度數啦

不過概然有巴打幫我地渣機
就玩下D柒事
做番個合體

玩完條線就叫做完結左呢個天文台

有雪糕賣

不過3鎊就不了

最後紀念品個位有得條樓梯

唔知咩黎就睇下

原來上屋頂

再行入去
原來有支巨型望遠鏡

到終點先有呢D野可以見識下
如果唔上條樓梯應該係唔會經過架啦

落番山去番大學後面

格離係海事博物館
無入去
不過門口有隻黑珍珠號

附近有個MARKET仔

入面都係賣下手作仔同小食

之後出發波羅市場食LUNCH

噢

而家我每日除左番工OT同放工
就係PLAN行程同寫遊記
我覺得我既生活好充實
最近仲學埋車
一年後就可以玩埋自駕遊
我仲覺得自己好奢侈
BOOK埋出年出日本北陸
但我越黎越鐘意呢種生活
我阿媽應該越黎越唔鐘意我
話搬搬左十九幾年都搬唔到

廢話講完

DAY3 續

去BOROUGH MARKET既中途由DLR轉番TUBE
咁就出左地面
去到一個好似金鐘中環咁既金融地段

好少見到既高樓大廈

仲有放緊LUNCH既白領

而呢個車站都幾靚仔

我估大概等於香港站之類啦

坐多陣TUBE
到達BOROUGH MARKET

呢個係出事前兩日既處境

都仲係好多人

其實即係一個街市

同黑門市場錦市場果D一樣

巴打極度推介話西班牙炒飯極難食
試食左一口的確唔對口味

咁我地就食番英國最傳統既食物
FISH AND CHIPS
巴打話呢間多人排應該無死
咁D魚我係全部都唔識分既
求九其叫三款SHARE算啦

間野右面比錢
左面比張單呢個阿叔

佢竟然比得兩盒我地
明明我地買左三盒
頂你個肺仲話跟單做野
張單就比撚左你
你話乜都得架啦
好撚彩我連張單都影左相

佢又死死地氣咁整多盒魚黎

足之有番三盒魚同薯條

呢個時間巴打係度一路食野一路聊女仔
咁就識左個係德國讀書既香港女仔
夜晚一齊食飯

食完LUNCH就去聖保羅座堂

又有架船

經過呢座薩瑟克座堂

幾靚下不過無入去

見到呢座THE SHARD

所謂既英國最高點
但其實得三百米高
完全唔係台北101或者ICC果皮
咁既級數上去要收三十幾鎊
真係不了

呢隻唔知咩黎

LONDON BRIDGE
我曾經就比GOOGLE MAP FAKE左
以為LONDON BRIDGE就係有座塔果條橋
其實LONDON BRIDGE就只係一座好普通既橋
有座塔果條係格離

叫做TOWER BRIDGE

黎到LONDON BRIDGE
就無FALLING DOWN既
不過巴打就提意係橋中間影張相
又真係幾好

繼續行去ST PAUL
經過呢個大火紀念碑

可以行樓梯上去
不過好痴線
因為今日都算幾熱下

繼續行
車站同附近建築

真係點都搵到D奇型怪狀既野

終於到達

門口有電話亭
我係唔明點解咁多人係度玩
到底電話亭有咩好玩
我淨係諗起如果電話亭

不過大家都咁有興
我都唔執輸啦

終於去到門口

一樣要經過安檢先入得
由呢度開始
我地就終於可以用到2FOR1既優惠
呢個就係我地唔買LONDON PASS既關係
買一送一點計都係最抵玩
不過前提係人數要係二既倍數先玩得
所以巴打要自費

入面係唔比影相既
但好宏偉
要比既話
我覺得靚過西敏寺好多
西敏寺係石像多
但ST PAUL我覺得歷史味重好多
呢兩邊都唔比影相
不過我都叫做偷拍左D既

ST PAUL最好睇既地方係
佢可以上去圓頂
雖然今日太遲黎上唔到頂
但都叫做上左去第二層

偷圖

只係去到耳語果層
不過可以近距離望屋頂同埋挑望下面禮堂
已經好壯觀

因為只可以偷偷咁影
OUT晒FOU

上面就係我地登唔到頂既地方

其實我地黎到都只係兩點鐘
都已經唔比上
所以要黎既話應該要一早黎

而中層仲有條走廊

應該係墳墓之類黎

係度休息左好耐
就下一個景點
LONDON TOWER

👍👍👍

DAY3 續

因為再下一站既TOWER BRIDGE已經過晒時間無得上去參觀
所以基本上今日既最後一站
就係LONDON TOWER

係城中既一座城堡
不過聽聞好多鬼故
其實諗都諗到
城市入面既城堡
當然係用黎處刑既地方
死既人多
鬼故亦都當對多

賣飛既地方

幾個COUNTER
成個主題樂園咁
佢仲好貼心咁問唔夠太時間參觀
係咪真係要入?
係倫敦呢樣野係幾貼心既
講清講楚
唔係搵你笨
不過再問落去就真係唔夠時間啦
用2FOR1
每人十二鎊左右
好抵玩

呢個WELCOME阿叔真係唔慌唔WELCOME
一夠鐘收工趕狗咁趕人走

外圍城牆呢D好似得個睇字
印像中上無上過去

一樣都要安檢先入得

案內圖

門入已經有影相位

仲有好大部投石機

呢D位係咪應該會有鱷魚

TOWER BRIDGE就係格離

不過我搵極都唔合點樣上城牆
原來係出口附近

呢個位叫BLOODY TOWER

入面D圖都恐怖下

跟住呢座叫THE CROWN JEWELS

門口排隊位完全唔FDLY

要捐先入到去

呢度唔比影相
入面全部都係金光閃閃既皇冠
窮奢極侈
即係話自己皇室曾經係幾咁揮霍無道
我唔係幾欣賞呢D野

呢度所有景點都有雪糕賣

黎到呢度我終於失手了

廿幾蚊一杯軟雪糕

呢座唔記得乜名啦

入面係講金幣既

一個個櫃可以拉D銀仔出黎
其實日日D遊客不斷係咁拉
個櫃桶應該成日壞

仲有D軍服同二戰武器

最後呢座WHITE TOWER

應該係LONDON TOWER既軸心

入面有極多DARK SOULS盔甲
我睇得好興奮

仲有洋蔥騎士

去到後面變埋BLOODBRONE

FATE阿瑟刺莫德雷德個姿勢

下次都係要買番塊FILTER
次次都反晒光都唔係辦法

呢隻野真係唔知做乜9

去到頂樓都係D玩具野
臨離開有個軍火庫
算係幾多野睇

岩岩好夠鐘上埋城牆

呢個位望TOWER BRIDGE幾好

六點鐘收工
開始比WELCOME阿叔趕
呢個天空完全係無收工既感覺

出到去未夠鐘食飯
搵地方休息下
呢間PRET真係良心企業

野飲算係平

續

好慘 祖記豬波

不要再說了

之前有個新頭盤廣告吹到啟德會發展到canary wharf咁樣真係心諗咪玩啦

？

岩岩都係倫敦翻 前後玩左7日 一日牛津 一日Cambridge 一日Brighton 仲有一日去左個近郊town仔purly 覺得好撚正 又多野睇又多野買

原本都想自駕上man朝聖 但原來唔夠25歲係好駕貴

係我記憶最好既祖記係有尼維特，無敵比亞路既時代

咪爛尾啊 樓豬

巴打去好見郊區
我無咩時間咁多地方

DAY3 終

行完倫敦塔
離開食飯都仲有D時間
咁就去埋塔橋轉個圈
因為就係格離
所以唔會花好多時間

塔橋先係真正倫敦既標誌
而唔係倫敦橋
唔需要講太遠
就拎最近期既神奇女俠同變型金剛黎講
兩套戲場景一去到倫敦
影住既永遠都係塔橋

咁離遠就見過
今次去到橋底參觀
的確係幾宏偉既一條橋

觀光船仲要幾多人下

咁岩條橋開始升起

D車就咁塞晒係度

又降落番

歷時只係幾分鐘
咁樣比我遇得到都算係一種緣份
因為之後都無咩機會會再番黎

之前話泰吾士河麻麻地好污糟
而家企係塔橋影出去又係另一番景像

倫敦塔就係格離

倫敦橋收五點半

無得上去體驗下空中漫步

行完塔橋都差唔多夠鐘
BOOK左七點半BUGER & LOBSTER
就係ST PAUL格離
坐番架巴士就番到去

今日心情好
醒幾張腳比各位

去到門口就有位入
呢間BURGER & LOBSTER
全靠既打去BOOK位先食到
因為都真係幾多人下
都唔知有無得WALK IN

MENU同我上網睇既好唔同

見人地BLOG都話淨係得三款野揀
但呢度幾廿樣野
我諗間間都唔同掛

我自己唔鐘意MET殼
所以食呢種三文治就岩岩好

又有包又有蝦
家弟就食呢款COMBO
就係漢堡同龍蝦都有

野飲

無咩特別

陪我行左一日既巴打同食左一餐半飯既絲打

野食都OK
可能多左人食野熱鬧左
亦都可能係遊客餐廳
侍女D態度都好好多
呢餐我覺得幾滿意
亦都係最貴既一餐

食完時間都唔早
成日要顧住番酒店要成粒鐘
好似住到天水圍咁既款

DAY3 完

好貴

其實唔算話好特別貴
三四百蚊應該都只係算中價

幾時入戲肉

btw 唔好咁sad

要差唔多完先入戲肉
睇完波第二日我就已經番香港

Plan 緊年尾去睇2場英超就見到巴打個post 如果朝早5點到倫敦會唔會唔湯唔水 btw 我應該7日stay倫敦再上Manchester 玩幾日

倫敦七日太多啦
如果多d時間我都想上蘇格蘭望下

between
比d垃圾電話相止住渴先

我都覺得多左d 但要就兩場波，個plan 大約係11月26號上機，當地27號到
29同12月2睇英超，3號搭巴士上曼徹斯特，7號落番倫敦8號走

Upton park

就咁睇唔係因為睇波英國真係唔多好玩

樓主張波飛幾錢？
係邊到買嫁

簡岩博物館，一個都夠行大半日，大英博物館岩睇既話一日應該行唔哂添

tube喺地底係咩台都上唔到網 不過可以用車站wifi
同埋bnl係可以walk in

我就唔睇英國波既
所以都無去參觀球場之類果d
英國咁大我唔知啦
不過倫敦真係無咩好玩
洗費又貴
有得揀我最想去意大利
下次揀番d歐聯主場黎睇
我諗睇淘汰賽主場氣氛應該係好過睇決賽

DAY4

其實諗諗下
雖然我係第一次黎歐洲
天空好
D景亦好靚
但就係喜歡唔上呢個國家
始終
我都係鐘意日本
可能係語言同面貌都比較親近掛
唔知下次去同樣由細到大都喜歡既意大利會點呢

話說我地酒店樓下有個餐廳
我地一直都無去過
而我地黎左英國咁多日
都未試過食番個傳統既英式早餐
所以今日就係酒店食番個FULL ENGLISH BREAKFAST

酒店早餐只需要5.5鎊
其實叫做好抵食
仲有個極親切既大姐SERVE
不過黑色果D唔知咩黎好鬼硬
同埋成個餐都乾乾地

試完就出發
呢個基本係我係倫敦最後一個全日
最尾果日除左食飯同睇戲我都無再去過咩地方了
今日又試下另一個方法出去

坐巴士到HAMMERSMITH再轉TUBE

白金漢宮係HYDE PARK CORNER落車
行過去就黎
六個站
今次好快就到

一出站就見到呢個威靈頓拱門

穿過拱門就係直通白金漢宮既路

已經開始有路障

同埋唔少差佬同騎警戒備

GREEN PARK一帶

又係無窮無盡既草地

類似日本既渠蓋?

去到白金漢宮已經見到無盡既人流

好痴線
又熱又曬都仲有成班人係度等

十一點終於有士兵進場

但係太大人
我淨係舉起部機影
乜柒都睇唔到
OUT晒FOC

其實真係乜都見唔到
溫莎堡果時睇得舒服好多
但明明係交更
變左交響樂團咁係度吹奏
演奏左大半個鐘

人散左
終於影到白金漢宮

留低既

係一堆埋既馬屎

插曲
去緊西敏寺既中途既到呢隻羊

交更表演家之一

行路果時好溫馴
但上車果隻就發晒顛

續

正呀個早餐

去過意大利同英國, 車仔fans
只可以講英國好好多, 除左野食
同行唔睇波都係鍾意英國

其實去training ground門口等係咪晒氣 自己一個去d行程可以自由d

push

等同球星影相？

係呀，見一場去到 但又搵唔到資料

快d到戲肉la

咁我又唔知點睇trainning啦
between,好好彩同過迪巴拉合照過

勁靚仔

幾時有update

DAY4 續

呢排有D忙
公司又要OT又多飯局
下星期又開始學車
時間真係好唔夠洗
我都係要開始加速

白宮漢宮下一站就係西敏寺
其實就係格離
好快就見到呢座野

其實未打算黎英國之前
好多野我都唔知係咩黎
好似西敏寺咁
我以為會係類似清真寺之類既野
點知唔係
原來係一座教堂
實際由GOOGLE MAP搵景點先知道真相

要係不羈進入

西敏寺同樣要過安檢
所以又要排隊

今次一樣可以用到2FOR1
平均每人11鎊

西敏寺同樣唔比景相
不過有幾個位無咩人我都偷拍左幾張

不過最主要果D教堂唔敢影

首先西敏寺無ST PAUL咁高咁大
ST PAUL淨係一個圓頂已經無得輸
西敏寺唔大
好快就可以轉個圈行晒
同樣見到有神父係度唸經

呢個教堂主要係要睇死人
好多假棺材同石像
我覺得都幾無聊
我本來預期係睇歷史建築
呢度唔係幾比到我
得D假假地既野
同埋真係好多人
所以係悶悶地同無咩特別

出番黎
對面就係西敏宮

呢個區一系列都係比遊客欣賞既建築物景點
以香港黎計既話
大概呢度就係沙尖咀

搵唔到門路入去參觀
亦無點特意去搵
算係一個路過既景點

而最出名既大笨鐘亦都係格離
倫敦地標之一

連住既係幾個月出事既西敏橋

今日度度都好多人
應該話倫敦周圍都好多人
所以我都麻麻地大城市旅遊

LONDON EYE係對岸
太貴無2FOR1又無夜景
不了

又經過泰晤士河
想起唔記得邊套特務戲
就坐係泰晤士河邊交換情報
上司應該係度扮睇報紙
但我影極都影唔到果種氣氛

續

係MI5

London eye之前有2 for 1喎 而家冇左咩

有呀
不過我去果幾日用唔到

DAY4 續

經過一間超市
好口乾
次次去旅行都會咁
每人要不斷補充水份先至唔會死

入到呢間超市

全自助MODE

鄉下仔緊係要玩下佢
呢部機仲可以用PAYWAVE之類既野
用黎儲信用卡積分一流
不過我只係買左兩鎊貨仔
呢間野D飲品都幾抵玩

D綠燈公仔都有D玩味

去大英博物館既途中
經過呢個特拉法爾加廣場
有睇ONE PIECE都知
呢個係羅既姓
所以以後我都叫佢做羅廣場

廣場既另一邊係美術館

並唔係我今日既目的地
不過作為一個休息站
呢個廣場都係一個唔錯既選擇

有座紀念碑

仲有幾隻HSBC既獅子

話說話叫人唔好玩獅子
但就唔覺有人理會

噴水池x2

其實諗番起
我呢一日係無食到LUNCH既
因為時間有D趕

去大英博物館
再之後番黎睇音樂劇
呢兩日既行程排得密密麻麻
以後英國一定唔會係我既首選
所以會唔會再黎都係未知數
有得揀
當然揀去體會更多的

其實大英博物館個位都幾唔方便
附近最近既地鐵站都要行超過十分鐘

終於到達呢個大英博物館

我覺得
雖然未必行得晒
而且亦未必會好吸引
但一場黎到倫敦
唔去大英博物館
就好似無去過倫敦一樣

又係排隊安檢
門口有法輪功

當我諗住過去同佢一齊天滅中共既時間佢竟然走左

入到黎大英博物館
真正明白其他人點解話佢可以行一日
因為真係好大好離譜

感覺就好似去左世博咁
分左唔同國家唔同區域
無數既展物

一開始就係埃及
無數既歷史正文

斷頭既斯芬克斯

石棺

女斯芬克斯

古希臘

古中東

鳥頭人同王獨有既姿勢

博物館既地圖

入左黎就好似迷宮咁
唔睇地圖都唔知你自己係咁
而且博物館唔只得一層
係有幾層
今日係星期五
博物館延遲至八點
可以行到直至斷氣

越行就越覺得顛
佢將其他國家既寶物據為己有
然後擺晒出黎
呢種行為真係好痴線

非洲區

埃及2區
終於有送左黎香港既木乃衣

其實我咁樣影相都已經幾不敬
但D鬼直頭行埋去個棺材玩合照
痴撚線

仲有木乃貓

日本區

呢區反而無咩特別
因為求其一個城堡既展出都好過佢
咁我又奇怪其實其他國家會唔會都係咁樣
只係我係大驚小怪以為呢d係寶
其實佢地根本唔至在

植輪

玩rpg都會見到既寶箱

去到後來
已經好累
變左純粹左每個地區都去親眼睇過咁
結果
我已經唔再係欣賞
相機
見到乜就影乜
已經無再理影得好唔好

唔記得乜野既微笑

直頭影張車頭大相就當黎左

其實呢區幾靚

不過已經無咩心機慢慢停落黎睇

純粹係去想睇下滿清比人偷左既野

點知原來關左館

十一月先再開

有繼續擺出黎就係呢D碗碗碟碟

最後係呢個全場最冷清既館

韓國
真係一個人都無

行得太耐
買埋個紀念品又要趕番去睇音樂劇
買唔到孤星淚
最後買左歌聲魅影

不過坐到山頂位
仲要分開坐

其實我都無咩所謂
純粹係想感受下個氣氛
叫做體會過

原來係大英博物館番去條路都幾遠
行左成半個鐘
差D趕唔切
聽講開左場會唔比入

咁我自己英文麻麻
果日又累
仲要坐到山頂位
真係睇到訓著左
不過散場D鬼佬拍手掌拍得好勁好HIGH好興奮

睇完劇就同巴打食最後一餐
FLAT IRON就爆晒入唔到
唔知點樣去左食拉麵
YES
本身聽到都九唔搭八
餐牌寫英文已經唔知up乜

但講起我個麵仲正
咖哩炸雞拉麵

FUSION野
識條鐵咩
但呢間野都算係高分
其實英國佬都一樣係崇外

而呢個門口

你點都唔會覺得佢係食拉麵掛

食完呢餐巴打就要離開英國了
而我聽日亦都西去威爾斯睇決賽
大家就係呢個SOHO區分別了

DAY4 終於完
聽日一早就出發去威爾斯LU

加速到我自己都睇唔過眼
質素應該差左好多
但我真係幾想快d完左佢
然後可以有時間做番d私事
可以plan下鹿兒島同北陸

DAY5

終於黎到呢一日
發夢都係等緊呢一日
燒銀兩山長水遠飛到黎我唔鐘意既英國都係為左呢一日
今日
就係係卡迪夫城
上演既2017年歐聯決賽
祖雲達斯對皇家馬德里

我覺得自己編行程編得好好
因為過左呢日
聽日就番香港
無因為輸波既事太影響整個旅程

呢一日一朝早就坐旅遊巴過威爾斯
首先換番件戰衣先
今日呢場可以FULL TEAM出戰

特登揀左件尼維特黎振奮下士氣

又再經過呢個維多尼亞車站

十點半開車
三個幾鐘到達

其實個站已經有好多球迷係度等
上車個情景好正
祖記球迷坐左面
皇馬球迷坐右面
好自律咁分隔開坐
不過皇馬有囡囡fans

今日既早餐

又係車上面食
好掛住日本既便當

就黎去到威爾斯有個中途站
可以買下野食
不過我覺得完全係無意思
因為呢個站離卡迪夫淨番半個鐘車程
唔明點解仲要係度浪費十幾分鐘時間
一係就係更加中間既地方停

已經有痴線佬忍唔住係度鳩叫唱歌

無驚無險乜塞車都無就到達左卡迪夫
已經見到有國旗家沙

仲有真槍戒備

行多陣就見到球場

千禧球場好似已經改左名
英文名叫principality stadium
不過好似無中文名

睇開旺角場同大球場
第一次黎到歐洲既球場
的確係唔同d
呢個球場仲要有護城河
成座城堡咁款

決賽標語

去到大街酒吧街已經全部都係人

本來仲想趁有時間去卡迪夫城堡參觀下
叫做去過威爾斯
點知用左黎做選手村

城牆上面企左隻藍龍

仲要攬住個獎盃

下面係歐聯32強既球隊

呢條頸巾係路邊賣既老番

十鎊
場邊有間offical shop

勁多人
終於買左條正版既頸巾

都只係貴5鎊

仲有段時間先入到球場
去左周圍行下

法院

市政中心

國家博物館

全部都無開

官方專用車

摩迪同迪巴拉好fd子

進場路線

好似係
不過我完全睇唔明

罪大滔天既人肉廣告牌

經過卡迪夫市場

無咩特別野賣
都係d好似假波衫之類既野

其實中間發生左少少唔開心既事
就係我行行下路
忽然覺得個勝膊頭濕濕地
原來比隻皇狗淋啤酒
點知佢淋唔中
純粹hi到少少
鬼佬日頭飲酒真係好撚麻煩
又可以扮醉搞事

續

因為贊助商 所以改名 本身仲係叫千禧球場

入戲肉

DAY5 續

出番黎
仲未夠鐘入場
就係外圍轉個圈

護城河對面應該係最近球場既地方

呢度影相無分國界球隊
後面幫前面影相
可能我拎住部相機
同完一個影
下個又搵我影
如是者LOOP左幾個先走得

我地坐旅遊巴過黎
無辨法體會英國鐵路
雖然我都算係輕度鐵膠
但都唔會同個銀包作對
時間又差唔多
所以我都係選擇較平既一方

當我地準備入球場之際
保安竟然唔比我細佬入場
理由係佢揹住個背囊
其實個背囊就只係普通出街果D
但都係唔比入
痴撚線

好驚慌都周圍搵LOCKER
但點會搵得到
就算有都比人霸晒啦
唯有行入去附近酒店問埋比唔比寄存
答案都係好一致既否定

當時既心情都幾徬徨
心諗唔撚係呀
黎到最後一步撻Q

最後番火車站搵埋都無
再問差佬
原來FIFA係有個大型LOCKER車比球迷放行李
前提係要有波飛係手

好彩都只係一場虛驚
幾驚真係要成個袋丟左佢

放行李都一樣要排隊
好似有分皇狗同狙兩邊既行李車
唔洗打交

搞完一大輪又番番去大街入球場
越黎越多人

不過好似狙既聲勢係勁D既

我地係三號閘口

今次保安再無阻止

入到去都係要打個卡留個名

其實巴爾呢個手勢都幾核突
不過主場嘛

GATE3

因為我地買既係黃牛飛
所以波飛上面個名並唔係我地既名

曾經都有一段時間係驚入唔到
不過依然係一場虛驚
全程都電腦掃瞄
無人理你個名岩唔岩

26號樓梯

入到球場
望番出去

都真係幾多人排隊入場

千禧球場可以容納七萬四千五百人
係大球場既兩倍
係歐洲黎講並唔算係最大果幾座
不過始終都係可以舉辦歐聯決賽既場地
都有番咁上下級數

千辛萬苦經歷左七七四十九劫
終於黎到我自己個位

雖然係身處山頂位
但係正正踏住條中場線
成個球場盡在我眼底視線之內
第一次黎到歐洲睇波
就係呢場全年最頂級既賽事
我已經想喊出黎

因為恐襲關係
大窗已經關閉左
變到好似室內場咁

時間仲早
球場都有好多空位

右面係皇狗

而左手邊就係狙

我坐既位置既唔係皇狗區
亦都唔係狙區
係雜種區域
完全九唔搭八
雖然視野絕佳
但以氣氛黎講就唔算太好

我前面就坐左兩個支那人

佢地兩邊入波都會起身歡呼
正宗兩邊都唔係人
而且仲同恆大D狗仔一樣
成日無端端企起身
阻撚住晒

所以下次去睇既話
我會揀係淘汰賽主場既賽事

一諗到身處祖雲達斯球場納喊
真係精都出晒黎

等左陣
球員著住西裝入場

之後就出動疤最拿手的絕招
灑水

終於黎到開幕表演

一路以黎
歐聯都係有線電視獨家
望住個電視睇賽前表演
有都等於無

其實表演時間都幾長
但坐係電視機前面
我從來都唔會欣賞
每一年我都淨係諗住快撚D表演完啦

但係今日我唔想佢完
因為我真係好想係度留耐D
雖然我唔知乜水係度表演緊
但都幾有氣氛

表演完
球證入場

合照

如果
我可以再坐落D既話
就唔會係呢D蚊型既相

開波

續

多謝樓主

睇完你個遊記好似重溫緊自已既經歷

推呀

我去D野太大路

真係唔得冇locker係咪扔左佢

繼續

到時可能會比人當恐怖份子

DAY5 續

咁我就真係好正常同比香港更波更HIGH既心情去迎接呢場決實
所以
成場波係一張相都無既
係異地屌晒佢皇狗絕對比係香港屌恆大狗HIGH得多
不過
去到下半場已經靜撚晒唔洗叫

又為別人作假衣裳
望住呢個舞台
真係喊出黎

最近四次打入決賽
全部輸晒
都真係前為古人

場波上半場真係好好J
雖然早段失守
但M子射入世界波極速追和
果後氣勢真係一時無兩
基本上成個上半場都控制戰局
令我覺得呢場同國米對拜仁有D似
但下半場既脫腳
仲有古亞達度既紅牌
結果又一次敗走

但叫做經歷過入波時既狂歡
係歐洲拎個經驗
我認為
將來我還是有機會踏上這個舞台見證皇者既誕生

今年有哥斯達加盟
如果辛度唔走
買多個中場
我有信心出年可以買基輔既機票

而家
我地只能夠頭DUPDUP拎亞軍獎牌

呢個主舞台
係為皇家而設既
係現場睇
絕對係比起係電視機前面SAD十倍

呢種感覺並唔好受
而周圍既皇狗都好似想笑鳩你咁款

但我無好似其他人咁樣走左去
我自己覺得
山長水遠黎到
比咁貴張波飛
應該要睇到最後

真係好SAD

因為閉左天窗
D煙散唔到

右面皇狗大部份仲係度慶祝

左面班狙一早散晒

而我隻腳就因為之前係酒店碌左落床
而家鍾撚晒
唔想走

最後比保安趕
仲話十鎊收買我張波飛
你比一百鎊我都唔賣啦

比人趕狗就跛下跛下落左去看台下層

辛度的確係仲未去到馬些路既水平

伊斯高

皇馬無賣佢真係執到

最後出番去大街拎番個背囊

其實鬼佬除左會發酒顛
仲有D好WARM既
例如有個成個納比樣既意大利佬走過黎同我地攬攬
仲有個皇狗走過黎話尼維特同甘莫蘭尼斯IS GOOD

歐聯之夜係咁樣既結果下完結
同我預想既狂歡之夜係完全另一會事

係等旅遊巴番倫敦既時候
香港朋友話比我知倫敦出左事
又貨車撞人又斬人
而呢兩個地方
我前日先去完
呢期英國真係多災多難

四點半鐘番到維多利亞車站
光己天

等通宵巴士番酒店訓埋最後一覺
就要番香港了

DAY5 完

最後剩番果半日
出多一篇應該就可以完POST啦
咁樣又玩左成個月

我已經PLAN左年尾去鹿兒島
係呢段時間
應該可以出一篇關西之旅

睇完波果日成晚無訓? 你專登無book hostel?

無呀
睇過果晚卡迪夫乜柒都book唔到
我第二日就番香港
都廢時拎埋GIP過威爾斯

咪咁多晚都BOOK晒倫敦
買左一點車飛番倫敦
係車度訓左三個幾鐘
番到酒店又再訓過
果日一早同酒店講左遲CHECK OUT
個疤經理話贏左波再遲D都得

邦路斯單野點睇

得啖笑
賭撚都得

咁樂觀

狙有咩未經歷過

唉
真係切得柒

Done已Deal
真係好轟動

TOP3中堅
賣80m都唔過份
而家賤賣

DAY6 終

經過一晚歐聯之後
番到酒店已經四五點
再訓左一朝
十二點鐘CHECK OUT
就去左食係英國最後既一餐飯

前幾晚唔甘心食唔到FLAT IRON
所以今日去多次
不過去左另一間
今次揀左呢間近泰唔士河既
因為呢間係最近IMAX戲院既
食完就可以去睇戲

今日既行程好簡單
食飯
睇戲
完
我地坐夜晚2145班機
好似仲有半日時間
但其實交通已經去左三四個鐘
所以根本無其他野做到

不過相對地
可以好悠閒咁食呢個最後既午餐

星期日既早上
倫敦街頭人唔多
遊客居多
唔知同恐襲有無關係
我自己目測
就同平時無咩分別

可能係日頭
唔多人
唔洗等
大把位
FLAT IRON應該係做遊客生意既
成個場有一半係韓國妹
其他四成係台灣大陸
半成鬼佬
除左我地就聽唔到有廣東話
咁所以服務相對地好
個場仲幾多靚鬼仔

MENU基本上就係種一種牛扒

諗都唔洗諗
叫多一份SPECIAL
今日既SPERICAL係BURGER
所以我地就叫左兩份牛扒一份漢堡
其實應該咁先係岩岩好
一份扒絕對唔夠食

一入黎就送既無味爆谷

唔係GOOD JOB牛扒

漢堡

成個場既重點
菜刀

跟餐既沙律

我自己都算易滿足
所以覺得D牛幾好食
同埋環境都幾好
最重要係唔貴

三十幾鎊都只係同香港扒房差唔多

離開時每人送一杯雪糕

絕對係係英國最好既一餐

最後一日
再影下D街景

雖然我唔鐘意呢個地方
但D建築物真係無得輸
可惜1224支鏡而家先出
去旅行果時無有得支KIT鏡去唔晒

滑鐵盧橋

雖然尋晚死左幾個
但警力無明顯既加強
完全感覺唔到發生過任何事

過左滑鐵盧橋
就係旅程既終點
BFI IMAX

佢起係個回旋處中間
要經地道入去

我係戲痴
覺得睇英雄片要去IMAX睇
咁去到外國
當然要試下當地既IMAX係點樣
呢間係倫敦唯一一間IMAX

但去完發覺香港係仲好過佢
個場其實唔大

賣飛既COUNTER

我係上網買既
結果張飛係咁既撚樣

CHEAP到

仲有一件事
我成程英國就只係用HSBC張信用卡買過呢兩張飛
結果一番黎香港就話我張信用卡比人盜用去碌左杜拜幣
好彩既係銀行話佢過唔到數
換過張卡就無事
但明明已經係係官網買
外國真係好唔安全

佢TRAILER就投射係牆上面

DUNKIRK下星期就上
路蘭既戲真係每次都令人期待

高就真係幾高
但個位就真係差過香港好多
我對比鬼佬已經係細粒
但已經可以頂到前面張凳
有人過仲一定要起身先過到
突然覺得ISQUARE睇戲百九幾蚊都算係咁
不過係呢間IMAX睇附送3D眼鏡一對
唔會收番

之前見佢一日播得四場戲
都唔明點解咁少場
去到我就真正明白啦
我張飛寫住兩點半
但去到三點
套戲仲未做
中間做乜鳩?
播廣告
唔係播電影預告
真係賣廣告
賣足半粒鐘
真正係痴撚線
好似我預足時間
唔係我都唔知點撚樣趕飛機

做完廣告
戲院仲有個MC走出黎發UP風
問你期唔期待套戲
一大輪廢話
真心痴撚線

等到無晒癮終於肯開畫
咁套戲無中文字幕就一定
但我無預到佢連英文字幕都無
好彩呢套只係英雄電影
聽唔明就估得到個故仔做乜
雖然我聽唔明
但WONDER WOMAN真係

好! 撚! 正!

廿五鎊淨係J佢個樣都夠
呢套戲絕對係DC翻生之作
一個救全家

睇完戲就趕番酒店拎行李
呢個就係滑鐵盧站

成個機場咁款
呢D火車唔知去邊呢

由我睇完戲
番酒店
再出番機場呢段路
就用左兩個幾鐘
我完全無時間可以食夜晚
所以係空肚上飛機
好彩既係有兩餐正餐

話就話係夜晚走
但個天係完全未黑

飛機餐

係杜拜轉機

番香港LU

黎到呢到
一個星期既歐聯之旅就完結啦
呢個國家我諗將來都無咩需要再去
所以都算係一個唔錯既經驗
第一次沖去亞洲
第一次感受到比人歧視
歐洲同日本的確係好唔同
並唔係一個適合獨遊既地方

而今日更加唔開心既係
邦路斯竟然仲早過保方走
賣比米蘭我覺得都唔緊要
但係係呢個件代40M真係痴撚線
干爹曾經都講過
呢個年代買個二流中堅都要50M
我唔敢講話邦路斯係世界第一
但TOP3就一定有
祖記高層真係太仁慈
球員有離心隨時都可以解約FREE走賤賣
五年前施華個價就40M
呢五年黎香港樓價升左成倍都有
而羅馬賣既中堅個個都過30M
40M係呢個年代係乜都做唔到
我完全諗唔到咁樣係代表乜撚野

發完UP鬼
都多謝大家睇到呢個POST
遊記我會繼續寫既
不過應該會係日本居多
因為已經買左機票年尾去鹿兒島同出年年中去北陸
意大利
應該都要19年先去到
等我儲夠里數換兩張頭等就可以去主場睇歐聯了

多謝咁多位收睇

恭喜樓主寫哂無爛尾

絕不爛尾
有始有終

推到下一頁UPLOAD番舊相

其實前幾日先岩岩寫完山陰山陽篇遊記

自HIGH完就開始呢個第二篇既遊記

細佬我做左祖雲達斯球迷大大話話都有廿年
由施丹年代到尼維特年代
降班至意甲浮沉
直到而家幾連霸
其實乜都睇過晒
係同保方一樣
未見證過拎歐聯冠軍
所以今年入決賽
成個淘汰賽只失一球
零封巴塞
決賽仲要對住私定雞
我真係無限期待

所以決定坐言起行
係EBAY BID左兩張決賽波飛
再BOOK埋機票酒店
成個故事都只係係決賽前半個月實現

來去沖沖
其實我一次都未離開過東南亞
去東京已經係我離開香港最離既距離
長途機或者轉機我亦都係一次都未過試
更唔好講話歐聯
甚至意甲我一次都未睇過
一次過就打大佬
我覺得自己都幾顛
但最後結果大家都知啦
番左黎香港幾日
我都仲未接受到呢個結果

所以如果有下一次
下一次再打入決賽
我諗我都會再去
直到完夢

呢場歐聯決賽地點係係威爾尼既卡迪夫球場
我就選擇左倫敦作為我既主場
咁多日都逗留係倫敦
直到決賽先坐巴士過去
睇完就番倫敦番香港

咁多年黎
我一直都對英國無咩興趣
今次終於叫做去過
如無必要
我諗以後都唔需要再去呢個國家了

本身我都諗住一個人去算
但英文差
一個人睇波又悶悶地
所以請埋家弟一齊去
真係連首期都拎埋出黎

咁講下個行程
DAY1 香港->杜拜->倫敦->自然歷史博物館->海德公園->牛津街
DAY2 溫莎堡->巴斯羅馬浴場->巨石陣
DAY3 格林威治皇家天文台->格林威治大學->波羅市場->倫敦橋->聖保羅座堂->倫敦塔->塔橋
DAY4 白金漢宮->西敏寺->西敏宮->大笨鐘->西敏橋->特拉法加廣場->大英博物館->女王陛下劇院
DAY5 倫敦->卡迪夫->千禧球場
DAY6 卡迪夫->倫敦->BFI IMAX
DAY7 倫敦->杜拜->香港

其實話七日
但每程飛機加轉機都差唔多廿小時
基本上得五日
所以就屈係倫敦唔去其他城市

不過BOOK完機票酒店個問題就黎啦
我一直都以為我係飛希斯路
倫敦分六區
希斯路係六區
酒店係三區
市中心係一區
原本酒店就好簡單係中間
但我最後發覺原來我架飛機係飛格域
痴撚線
連機票都買錯
結果要係格域機場坐車去完市中心先再去到酒店
浪費晒D時間
概念圖

廢話就講完
正式開波
唔好介意我部罪大惡極電話越影越爛

今次飛英國係坐阿聯酋航空
四程飛機都係A380
成世仔都未坐過咁大架機係特別興奮既
去到機場打番個卡

就即刻埋位影飛機

香港飛呢轉係凌晨機
0035
飛到英國既時間一樣都係1235

話晒都係巨無霸
係好叉多人搭
坐經濟位既我排到最後先有得上機

上到去成個鄉下仔咁影相
呢條樓梯就係分隔開高級乘客同低級乘客

不塊為富豪公司
隻MON仲大過我部IPAD

仲有海量新戲
爽歪歪

MANUAL

呢程機總共有兩餐

因為係凌晨機
得早餐食
餓鬼死

呢程機我睇左套戲就訓左
黑媽媽算係好訓架啦
不過真係好辛苦
所以我好努力咁玩緊里數
目標係以後長途機都唔洗坐經濟位

杜拜機場無想像中咁豪華

普普通通
亦都搵唔到我想買既A380模型
屎就屙左兩督
好過係飛機急屎

三個鐘轉機好快就過
亦都天光
杜拜機場幾乎睇唔到外面

感覺唔係幾好

今次杜拜呢轉機係我四程機裡面最差既
個MON變細左又反光
最離譜係冷氣機滴水

幾乎成排窗口位都出事
好在我地三個位得兩個人坐
可以移過去

咁天光光就可以影多D
A380個位都算舒服

幾多位淨

不過機翼係大到乜都見唔到

今次都係有兩餐食
有主餐
可以食飽D

今程機完全訓唔到
由頭睇戲睇到落機

恐襲關係
我以為入境會幾嚴
但一個鐘唔洗過到關
可能因為係格域關係
NONEU條隊短過EU好多

咁要搭番架EXPRESS出番市中心

只需要半個鐘
但來回成31鎊
勁貴

英國乜都貴
物價足足係香港兩三倍
痴撚線

係車站即場整埋張7DAY TRAVEL CARD
咁呢次旅程就可以任搭地鐵同巴士

法國今次旅行差唔多日日都會到VICTORIA車站

搭飛機會經過
跟TOUR要經過
去威爾斯亦都要黎呢黎
如果想方便
我諗住VICTORIA係最好既

但係我已經住到去山卡啦
無辨法

唯一安慰既係我間酒店都算幾靚仔

地下係PUB
不過我淨係係度食過一餐早餐

即係雖然幾靚仔
但首先係我較唔到部冷氣機

大概係中央冷氣
熱到死

跟住係有隻窗山唔到

出面馬路夜媽媽有車經過都幾嘈

但係個浴缸有部電視可以睇

都算係幾特別

續

DAY1 終

好多人話歐洲唔安全
我唔知其他國家係點
倫敦我覺得幾安全
我就咁渣住部電話相機周圍走都OK
雖然近排有恐襲
不過多人既地方都係睇緊D自己野
係卡迪夫成日見差佬同旅客落簿
我估係因為比人偷野掛

我住到3區係真係比較多黑鬼
佢地係會成日啤住你
我估係佢地成日比人歧視
所以一有機會就歧視番人

酒店有兩條路去地鐵站
呢條住宅街好多黑鬼

我夜媽媽都唔敢行
後面我改左搭巴士去地鐵站
就無左呢個煩惱

我住果度叫ACTON TOWN
有藍綠兩條線

去VICTORIA要十二個站
都幾遠

英國D地鐵站有D似香港既火車站

不過英國地鐵同月台既GIP位係好寬

好易差錯腳

第一日去完酒店出番黎都三點幾
今日預左去睇博物館
就係SOUTH KENSINGTON落車
果度有三間出名既博物館

科學館
歷史博物館
同VA博物館
基本我只可以三選一

最後我揀左歷史博物館
不過同我想像有D出入
呢度係講世界史
唔係英國史

SOUTH KENSINGTON

好多人係呢度出站

全部人目的都係博物館
因為唔洗錢
所以成為左英國景點好去處

英國仲用緊呢種馬路制

呢條路

我一直都以為係博物館街
所以我向前行亦都入左去
但係我今日寫遊記先發現
原因正門係左手面
我一直以為我自己係正門入左去

亦以為行晒成個館
正廳係咁既樣

但我今次係GOOGLE MAP睇番
呢個先係成門

同埋個正廳應該係雷龍

最後我睇番
原來我行左一半都唔知有無
痴撚線

不過如果比我再行多次
我應該都行唔晒
可能係時差關係
我行左陣已經頂唔住
越行越眼訓
去到最後係捱住去睇

我睇左果部份就係講火山爆發
呢個被活埋既人我係香港歷史博物館都睇番

果時有個展覽係講一個已經唔存在既都市龐貝古城
好多呢D野

呢段片講佢著住保護衣落火山口

係佢無帶手套
穿晒崩

好似係古代種

地震模擬室

日本好多
但D鬼仔好HYPER

仲有好多化石

呢PART講寶石最悶

之後就講人類進化

結論係無去到睇海底生物同鯨魚之類既野
其實我都睇左個幾鐘
如果行埋果個我唔知道既正門
我諗無三四個鐘都走唔甩
一日係應該行唔晒呢三個館既

科學館就係前面

我已經搞唔清呢個會唔會都唔係正門LU

果日都無細心睇既街道圖

後來就行左上去海德公園

佔地好大
應該可以行大半日

KENSINTON PALACE果邊我無去
因為太夜已經收左工

鬼妹仔好正
同埋英國佬好鐘意訓草地
搞到我都好想訓

唔好睇咁既畫面以為係中午
其實已經係夜晚七點幾
好痴線

後尾我發現倫敦要成十點鐘先天黑
四點鐘就天光
名副其實既不夜城

呢個湖好正

有白天鵝同醜小鴨

呢隻野生左好多竇

見我地埋去兇番我地

仲有松鼠

嗯
真係好舒服
好想就咁訓落去
但呢個時間已經八點
時間唔容許咁樣做

所以我決定快D行完牛津街快D番去訓

牛津街其實唔岩我
行過間PRIMARK
D衫雖然係幾抵
但真係無咩意慾買
行埋HMV都無STEELBOOK買
呢度真係無咩岩行

就去左間連鎖PIZZA店食
FRANCO MANCA
經濟之選

七鎊一個PIZZA呢個價係英國真係痴撚線
香港都唔得

一人一件大PIZZA

好似好吸引
但個邊係燶晒
完全入唔到口

我覺得真係麻麻地
食一次就夠

食完唔記得比左5仙定5毛TIPS
我細佬話店小二黑面
我GOOGLE番先知道呢度食野如果無加服務費係要比TIPS
不過令我對英國既印象更差

英國唔單止係無野好食
店小二既態度係真係幾惡頂

去到間餐廳
咁企行門口等
等左好耐係完全無人理
咁好啦
我自己埋位
你又趕番我出去等

咁你點姐

食完飯個天先開始黑
坐巴士番酒店都成粒鐘

第二日我就報左團八點幾開車
要早起
所以番到酒店搞幾搞就訓

DAY1 完

DAY2

今日BOOK左個LOCAL TOUR
一次過去晒溫莎堡,巴斯同巨石
全包入場
不過要成89鎊
都幾貴

八點鐘就要集合
因為住得遠
所以六點就要起身梳洗
感覺自己好似住左係天水圍咁

尋晚係對面個24小時士多買呢條熱狗包黎食

一鎊幾
已經係最平果件

去到VICTORIA COACH站
勁多人
有D混亂

GATE20就係我地TOUR個CHECK IN位置

出面泊左好多大巴

連去巴黎既都有

我都有諗過坐歐洲之星即日來回巴黎玩一下
不過真係太貴
打消左呢個念頭

導遊係個好型既阿叔
成個長髮佐治古尼咁
佢乜都有得講
連行緊呢條路格離係咩球場都UP
不過多數聽唔明
我地都係做番自己野訓下覺算數

去溫莎堡唔算耐
九點幾就到

車站我見無閘位乜都無任坐咁
但有部售票機

穿過左個市集

就可以見到溫莎堡

細佬我之前去開日本果D一百名城
而家去到歐洲見到唔同城堡又係另一番風味

門口好多人
之前做過功課
係旅行團先要排隊
如果單獨黎既話係可以直入

我地一等就等左半粒鐘

可能係恐襲關係
路邊都多左騎警

但係D馬一路行一路屙
又核突又臭

D鬼佬好好奇到底邊班支那人會中地雷

團隊既入場帶

拉緊左係解唔番
唯一方法係剪爛佢
又唔環保
又無紀念性
英國佬真係顛顛地

鬼佬地方
所有景點都有助聽器可以拎
但一係就聽英文
一係就聽支那語
我選擇唔聽
用眼去參觀好過

玩得多DARK SOUL

成日覺得會有條龍跳出黎

呢座野入面係有皇帝同女皇既睡房更衣室接見室之類
唔比影相

不過見到都係女皇既房靚過皇帝好多
女尊男卑呀
同埋建築係真心靚
忽忽都係藝術
越黎呢個城就越DARK SOUL

呢塊空地鎖住左唔入得去

十一點岩岩好有交更表演

呢度相比起白金漢宮算係少好多人
不過亦都無咩野睇

最後係離出口最近既呢座野

教堂黎
亦都係禁止影相

順帶一提
倫敦景點D地圖大多數都要比錢先有
好痴線
明明應該係紀念性既野
都要搞到到
係呢度真係乜都係錢
去廁所又要錢
人又無禮貌
成個強國咁

排隊浪費太多時間
係呢度只係參觀左九十分鐘就要離開了

勉勉強強叫做行得晒
係趕少少
但如果自己黎一日一定去唔晒三個景點
有好有壞
自己時間又唔多
我覺得咁樣已經係最好

續

DAY2 續

離開溫莎堡
出發離開倫敦都幾遠既巴斯
咁我呢個旅程就叫做算唔係全部都係倫敦市入面啦

其實巴斯離開威爾斯好近
可惜去完巴斯又會番倫敦
個距離感好怪

呢程車都坐左兩個鐘
就係呢座獵人前面落車

幾易認

去羅馬浴室會經過巴斯修道院

好有氣勢
不過唔知有無得入

而我到而家
都係唔知修道院同教堂係有咩分別

羅馬浴室就咁既

SORRY
排緊隊影得差

格離係廣場
有個阿叔係度自彈自唱

格離D人食住雪糕聽歌好好FEEL

羅馬浴場算叫做排隊排得快
終於有番張入張卷

你估下呢部係咩黎

原來呢部就係羅馬浴場既助聽器
我見幾得意都拎左部黎玩
雖然無咩點聽就是了

羅馬浴場對我既印象就係阿部寬同羅馬
無咩認識既我又點會估計到羅馬浴場會係英國
咁都叫做見識到異國既風味
我覺得比起英國風古典好多

浴場其實好簡單就係一個水池

好多人係度玩水

雖然聽講好污糟

係呢度
每個人都拎起助聽器黎聽

就好似打緊電話咁
個畫面好得意

室內既都係D博物館野

大大小小浴場既模型同石頭

羅馬帝國橫跨歐亞非三大洲

呢舊野點樣睇都唔知係乜

竟然係野豬

麥當奴叔叔

仲有大大小小歷史正文

模擬管道

呢度好似係桑拿房

仲有投影機播片
D女唔著衫

所謂巨石陣既入場費
就係收你呢條直路既車錢

我跟團唔知實際幾錢
不過十幾廿鎊點都走唔甩

鬼佬姑寒就是MUST架啦
咁唔想比錢都有好多方法既

方法1
做步兵就咁行呢條路
我見好多鬼佬一家大細行
不過應該要行好耐

方法2
好似呢D車咁泊外圍

然後行到圍欄邊

其實就唔會差好遠
因為舊石比人圍住
我地都無得行入去

我就好普通咁坐巴士

架巴士好求其就咁寫住TO THE STONES

呢座野係賣紀念品既中心

落車既地方
係成個巨石陣唯一既建築物

落左巴士就已經見到成村人圍住舊石

其實我都聽過舊石就真係得舊石
無咩好睇
但都覺得點都要黎下
叫做真係見過佢真身
睇下可能唔係人類既產物

唔同角度影下呢舊石

舊石出面就係公路

其實就咁渣車經過就會見到

仲有呢舊我以為九唔搭八既石仔

原來佢係巨石陣既門口

突然間個天變到好似上帝降臨咁

仲有樣野就係呢隻烏鴉

當所有人都入唔到核心既內圍
佢就悠然自得咁係坐係舊石咁鴉鴉叫
真係好黑人憎

回程果時等巴士排晒大隊
可能就收工無人黎
好似香港小巴咁唔肯開車

黎到呢度
成個團既行程就玩完
三個景點一定去晒
不過時間真係好趕
全部都限住你個幾鐘搞掂
路程太遠又真係無辦法

八點半出車
番到倫敦都已經八點
成個TOUR差唔多十二個鐘
但仲係天光

呢D TOUR比TIPS就隨心既姐
唔洗好似食飯咁煩
雖然導遊講左好多野
但成個TOUR真係好貴
貴到唔想比TIPS

佢就無番去COACH STATION
係GLOUCESTER ROAD就放低左我地
我唔知係咪同呢區既食肆有D關係啦
不過咁係呢頭落車
咁就係番呢頭搵野食算

唔知食咩好就入左商場求九其
呢餐係成個旅程最唔好食既

仲流過香港D餐廳仔
小二態度又唔好
雖然係幾大份
門口都廢鬼時影

DAY2 完

DAY3

是日要去本身就算遠既格林威治
由我酒店出發要超過一粒鐘
所以早餐就食呢D

由香港空運過黎既杯麵
並唔係話要慳成咁
只係咁岩去英國之前買野唔夠數
就買多兩個杯麵黎充數

估唔到衰鬼又幾好食

今日試下新玩法
坐巴士到紅色線
西ACTON站

半個鐘到BANK站轉DLR線

DLR其實同TUBE有咩分別
就係DLR係無人搭既
平地坐TUBE想搵個位都難
DLR就真係任坐

仲有景睇
最重要係唔係地底行

我張垃圾3仔電話卡
一入地底就會乜春訊號就收唔到
想要搵路係無可能
坐DLR
就無呢個問題了

最近格林威治大學就係呢個站了

出閘有得拍卡但無閘卡
我用TRAVELCARD唔識玩就直行直過算數

格林威治街道圖

一出去就見到呢架船了
好似幾大來頭

不過無得落水

格離有架廢左既摩天輪

同埋呢個人行海底隧道既出入口

前面就係泰晤士河
其實就真係無咩特別
仲要黃黃地
一D都唔靚
兩岸就係咁既樣

咁維港真係完勝

坐一程船仔要十鎊

不過未開門

DAY3 續

話說約左位巴打一齊行
就係我地差唔多行晒格林威治大學既時間就出現了
寒喧一輪就出發皇家天文台

天氣好好

無得輸
好好太陽
但又完全唔覺得熱

去天文台既路唔遠
好快到
算係去上個山仔

望番落去個景好靚

天文台門口好多細路學生
可能都算係課外活動黎
有個鬼妹為左影條子午線係閘到影入去

天文台入場費唔算貴
唔洗十鎊
不過算係比較細間既博物館
而且無得用2FOR1

成個天文台得三座野
展品都係差唔多

有個鬼妹仔好正

好有興趣咁玩電話
我估佢應該未見過呢D舊式攪號碼既電話

成個天文台最有價錢就應該係呢條子午線啦
將地球一分為二

我唔識呢D度數啦

不過概然有巴打幫我地渣機
就玩下D柒事
做番個合體

玩完條線就叫做完結左呢個天文台

有雪糕賣

不過3鎊就不了

最後紀念品個位有得條樓梯

唔知咩黎就睇下

原來上屋頂

再行入去
原來有支巨型望遠鏡

到終點先有呢D野可以見識下
如果唔上條樓梯應該係唔會經過架啦

落番山去番大學後面

格離係海事博物館
無入去
不過門口有隻黑珍珠號

附近有個MARKET仔

入面都係賣下手作仔同小食

之後出發波羅市場食LUNCH

續

而家我每日除左番工OT同放工
就係PLAN行程同寫遊記
我覺得我既生活好充實
最近仲學埋車
一年後就可以玩埋自駕遊
我仲覺得自己好奢侈
BOOK埋出年出日本北陸
但我越黎越鐘意呢種生活
我阿媽應該越黎越唔鐘意我
話搬搬左十九幾年都搬唔到

廢話講完

DAY3 續續

去BOROUGH MARKET既中途由DLR轉番TUBE
咁就出左地面
去到一個好似金鐘中環咁既金融地段

好少見到既高樓大廈

仲有放緊LUNCH既白領

而呢個車站都幾靚仔

我估大概等於香港站之類啦

食完LUNCH就去聖保羅座堂

又有架船

經過呢座薩瑟克座堂

幾靚下不過無入去

見到呢座THE SHARD

所謂既英國最高點
但其實得三百米高
完全唔係台北101或者ICC果皮
咁既級數上去要收三十幾鎊
真係不了

呢隻唔知咩黎

LONDON BRIDGE
我曾經就比GOOGLE MAP FAKE左
以為LONDON BRIDGE就係有座塔果條橋
其實LONDON BRIDGE就只係一座好普通既橋
有座塔果條係格離

叫做TOWER BRIDGE

黎到LONDON BRIDGE
就無FALLING DOWN既
不過巴打就提意係橋中間影張相
又真係幾好

繼續行去ST PAUL
經過呢個大火紀念碑

可以行樓梯上去
不過好痴線
因為今日都算幾熱下

繼續行
車站同附近建築

真係點都搵到D奇型怪狀既野

終於到達

門口有電話亭
我係唔明點解咁多人係度玩
到底電話亭有咩好玩
我淨係諗起如果電話亭

不過大家都咁有興
我都唔執輸啦

終於去到門口

一樣要經過安檢先入得
由呢度開始
我地就終於可以用到2FOR1既優惠
呢個就係我地唔買LONDON PASS既關係
買一送一點計都係最抵玩
不過前提係人數要係二既倍數先玩得
所以巴打要自費

入面係唔比影相既
但好宏偉
要比既話
我覺得靚過西敏寺好多
西敏寺係石像多
但ST PAUL我覺得歷史味重好多
呢兩邊都唔比影相
不過我都叫做偷拍左D既

ST PAUL最好睇既地方係
佢可以上去圓頂
雖然今日太遲黎上唔到頂
但都叫做上左去第二層

偷圖

只係去到耳語果層
不過可以近距離望屋頂同埋挑望下面禮堂
已經好壯觀

因為只可以偷偷咁影
OUT晒FOU

上面就係我地登唔到頂既地方

其實我地黎到都只係兩點鐘
都已經唔比上
所以要黎既話應該要一早黎

而中層仲有條走廊

應該係墳墓之類黎

係度休息左好耐
就下一個景點
LONDON TOWER

續

DAY3 續續續

因為再下一站既TOWER BRIDGE已經過晒時間無得上去參觀
所以基本上今日既最後一站
就係LONDON TOWER

係城中既一座城堡
不過聽聞好多鬼故
其實諗都諗到
城市入面既城堡
當然係用黎處刑既地方
死既人多
鬼故亦都當對多

賣飛既地方

幾個COUNTER
成個主題樂園咁
佢仲好貼心咁問唔夠太時間參觀
係咪真係要入?
係倫敦呢樣野係幾貼心既
講清講楚
唔係搵你笨
不過再問落去就真係唔夠時間啦
用2FOR1
每人十二鎊左右
好抵玩

呢個WELCOME阿叔真係唔慌唔WELCOME
一夠鐘收工趕狗咁趕人走

外圍城牆呢D好似得個睇字
印像中上無上過去

一樣都要安檢先入得

案內圖

門入已經有影相位

仲有好大部投石機

呢D位係咪應該會有鱷魚

TOWER BRIDGE就係格離

不過我搵極都唔合點樣上城牆
原來係出口附近

呢個位叫BLOODY TOWER

入面D圖都恐怖下

跟住呢座叫THE CROWN JEWELS

門口排隊位完全唔FDLY

要捐先入到去

呢度唔比影相
入面全部都係金光閃閃既皇冠
窮奢極侈
即係話自己皇室曾經係幾咁揮霍無道
我唔係幾欣賞呢D野

呢度所有景點都有雪糕賣

黎到呢度我終於失手了

廿幾蚊一杯軟雪糕

呢座唔記得乜名啦

入面係講金幣既

一個個櫃可以拉D銀仔出黎
其實日日D遊客不斷係咁拉
個櫃桶應該成日壞

仲有D軍服同二戰武器

DAY4

其實諗諗下
雖然我係第一次黎歐洲
天空好
D景亦好靚
但就係喜歡唔上呢個國家
始終
我都係鐘意日本
可能係語言同面貌都比較親近掛
唔知下次去同樣由細到大都喜歡既意大利會點呢

話說我地酒店樓下有個餐廳
我地一直都無去過
而我地黎左英國咁多日
都未試過食番個傳統既英式早餐
所以今日就係酒店食番個FULL ENGLISH BREAKFAST

酒店早餐只需要5.5鎊
其實叫做好抵食
仲有個極親切既大姐SERVE
不過黑色果D唔知咩黎好鬼硬
同埋成個餐都乾乾地

試完就出發
呢個基本係我係倫敦最後一個全日
最尾果日除左食飯同睇戲我都無再去過咩地方了
今日又試下另一個方法出去

坐巴士到HAMMERSMITH再轉TUBE

白金漢宮係HYDE PARK CORNER落車
行過去就黎
六個站
今次好快就到

一出站就見到呢個威靈頓拱門

穿過拱門就係直通白金漢宮既路

已經開始有路障

同埋唔少差佬同騎警戒備

GREEN PARK一帶

又係無窮無盡既草地

類似日本既渠蓋?

去到白金漢宮已經見到無盡既人流

好痴線
又熱又曬都仲有成班人係度等

十一點終於有士兵進場

但係太多人
我淨係舉起部機影
乜柒都睇唔到
OUT晒FOC

其實真係乜都見唔到
溫莎堡果時睇得舒服好多
但明明係交更
變左交響樂團咁係度吹奏
演奏左大半個鐘

人散左
終於影到白金漢宮

留低既

係一堆堆既馬屎

插曲
去緊西敏寺既中途既到呢隻羊

交更表演家之一

行路果時好溫馴
但上車果隻就發晒顛

續

DAY4 終

經過一間超市
好口乾
次次去旅行都會咁
每人要不斷補充水份先至唔會死

入到呢間超市

全自助MODE

鄉下仔緊係要玩下佢
呢部機仲可以用PAYWAVE之類既野
用黎儲信用卡積分一流
不過我只係買左兩鎊貨仔
呢間野D飲品都幾抵玩

D綠燈公仔都有D玩味

去大英博物館既途中
經過呢個特拉法爾加廣場
有睇ONE PIECE都知
呢個係羅既姓
所以以後我都叫佢做羅廣場

廣場既另一邊係美術館

並唔係我今日既目的地
不過作為一個休息站
呢個廣場都係一個唔錯既選擇

有座紀念碑

仲有幾隻HSBC既獅子

話說話叫人唔好玩獅子
但就唔覺有人理會

噴水池x2

其實諗番起
我呢一日係無食到LUNCH既
因為時間有D趕

去大英博物館
再之後番黎睇音樂劇
呢兩日既行程排得密密麻麻
以後英國一定唔會係我既首選
所以會唔會再黎都係未知數
有得揀
當然揀去體會更多的

其實大英博物館個位都幾唔方便
附近最近既地鐵站都要行超過十分鐘

終於到達呢個大英博物館

我覺得
雖然未必行得晒
而且亦未必會好吸引
但一場黎到倫敦
唔去大英博物館
就好似無去過倫敦一樣

又係排隊安檢
門口有法輪功

當我諗住過去同佢一齊天滅中共既時間佢竟然走左

入到黎大英博物館
真正明白其他人點解話佢可以行一日
因為真係好大好離譜

感覺就好似去左世博咁
分左唔同國家唔同區域
無數既展物

一開始就係埃及
無數既歷史正文

斷頭既斯芬克斯

石棺

女斯芬克斯

古希臘

古中東

鳥頭人同王獨有既姿勢

去到後來
已經好累
變左純粹左每個地區都去親眼睇過咁
結果
我已經唔再係欣賞
相機
見到乜就影乜
已經無再理影得好唔好

唔記得乜野既微笑

直頭影張車頭大相就當黎左

[img][/img]

其實呢區幾靚

不過已經無咩心機慢慢停落黎睇

純粹係去想睇下滿清比人偷左既野

點知原來關左館

十一月先再開

有繼續擺出黎就係呢D碗碗碟碟

最後係呢個全場最冷清既館

韓國
真係一個人都無

行得太耐
買埋個紀念品又要趕番去睇音樂劇
買唔到孤星淚
最後買左歌聲魅影

不過坐到山頂位
仲要分開坐

其實我都無咩所謂
純粹係想感受下個氣氛
叫做體會過

原來係大英博物館番去條路都幾遠
行左成半個鐘
差D趕唔切
聽講開左場會唔比入

咁我自己英文麻麻
果日又累
仲要坐到山頂位
真係睇到訓著左
不過散場D鬼佬拍手掌拍得好勁好HIGH好興奮

睇完劇就同巴打食最後一餐
FLAT IRON就爆晒入唔到
唔知點樣去左食拉麵
YES
本身聽到都九唔搭八
餐牌寫英文已經唔知up乜

但講起我個麵仲正
咖哩炸雞拉麵

FUSION野
識條鐵咩
但呢間野都算係高分
其實英國佬都一樣係崇外

而呢個門口

你點都唔會覺得佢係食拉麵掛

食完呢餐巴打就要離開英國了
而我聽日亦都西去威爾斯睇決賽
大家就係呢個SOHO區分別了

DAY4 終於完

聽日一早就出發去威爾斯LU

加速到我自己都睇唔過眼
質素應該差左好多
但我真係幾想快d完左佢
然後可以有時間做番d私事
可以plan下鹿兒島同北陸

DAY5

終於黎到呢一日
發夢都係等緊呢一日
燒銀兩山長水遠飛到黎我唔鐘意既英國都係為左呢一日
今日
就係係卡迪夫城
上演既2017年歐聯決賽
祖雲達斯對皇家馬德里

我覺得自己編行程編得好好
因為過左呢日
聽日就番香港
無因為輸波既事太影響整個旅程

呢一日一朝早就坐旅遊巴過威爾斯
首先換番件戰衣先
今日呢場可以FULL TEAM出戰

特登揀左件尼維特黎振奮下士氣

十點半開車
三個幾鐘到達

其實個站已經有好多球迷係度等
上車個情景好正
祖記球迷坐左面
皇馬球迷坐右面
好自律咁分隔開坐
不過皇馬有囡囡fans

今日既早餐

又係車上面食
好掛住日本既便當

就黎去到威爾斯有個中途站
可以買下野食
不過我覺得完全係無意思
因為呢個站離卡迪夫淨番半個鐘車程
唔明點解仲要係度浪費十幾分鐘時間
一係就係更加中間既地方停

已經有痴線佬忍唔住係度鳩叫唱歌